蘋論：天不容問 - 林檎

蘋論：天不容問 - 林檎

專欄專論

對於大部份不是共產黨員的香港人來說，透過電視看着二千三百多個中共黨代表舉手表態，然後在一連串「沒有」、「沒有」（即無人舉手反對）之聲後，全票通過將「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入中共黨章，感覺相當詭異。

絕對權力令人絕對腐化

十九大期間，吹捧習近平的浮誇肉麻程度，達至高峯。作家二月河形容習近平的反腐力度，是他閱盡二十四史不曾見，並引毛詩「天翻地覆慨而慷」歌頌之；旗下手游《王者榮耀》曾遭官媒狠批的騰訊，乘勢推出「為習近平鼓掌」遊戲，讓玩家播放習講話後狂按「點擊鼓掌」，一日內累積十億掌聲。這場造神運動，只能用「蔚為奇觀」來形容。

十九大昨日閉幕，習近平終以「思想」留名，與馬列主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀，一同成為中共指導思想。習固然超越名字未有載入黨章的江澤民、胡錦濤，甚至要高於鄧小平「理論」的層次，地位與毛澤東並肩。

一般香港人看這些新聞，只感到強烈的違和感，也沒法明白習思想的「八個明確」、「十四個堅持」究竟是甚麼，但它偏偏主宰中國未來至少十年的走向，並影響香港今後的形勢。

不少內地知識分子至今還在幻想，過去五年習近平加強管控社會、打壓人權，只因地位未穩，待他獨掌大權後，將可帶領大陸走向開放、民主。我卻相信絕對權力令人絕對腐化，而且中共黨內只要存在不同的利益集團，權鬥就不會有止息的一天。
由毛澤東的「站起來」、鄧小平的「富起來」，到習近平「強起來」的所謂中國夢，香港也由英殖民地、中共拋出「一國兩制」收回主權，到現在被「牢牢掌握全面管治權」。

「全面管治權」是中國夢

中聯辦主任王志民與港澳辦主任張曉明，昨日並列公佈的中央委員名單上。過去中聯辦主任只列候補委員，所以被視為較港澳辦主任「低半級」。今次平起平坐，而王志民又是習系人馬，加上港澳工作小組即將大洗牌，張德江、李源潮、劉延東都被換走，習近平親自主導落實「牢牢掌握對港全面管治權」，路人皆見。

《人民日報》旗下微信公眾號昨日就發表文章，指一國兩制的初心，「一國」是目的和基礎，「兩制」則是過程和手段，孰輕孰重，一目了然。文章並指香港社會要尋求進一步生存、發展和自治的空間，就必須坦然接受政治現實，五十年不變不等於五十年放任不管；未來在輿論引導和思想意識上，將多談「全面管治權」，少談「高度自治權」。

說穿了，對香港的全面管治權是習近平「中國夢」的一部份，但對香港人來說，「高度自治」逐漸消失，兩制淪為過程，卻肯定是惡夢。

周一至周六刊出
林檎

相關新聞

習思想列入黨章 與毛澤東看齊
要聞 8小時前
外媒：習或5年後續掌權
要聞 8小時前
料新常委下屆全部換班
要聞 8小時前
對港事務升格 執行「全面管治」張曉明王志民齊升中委
要聞 8小時前
政治局變習近平忠臣分封大會
要聞 8小時前
港澳小組勢換班不改路線
要聞 8小時前
許其亮或連任軍委副主席
要聞 8小時前
成雙料委員 料取代「出局」王岐山掌中紀委黑馬趙樂際執反腐帥印
要聞 8小時前
仕途傳奇屢救火 王岐山或另有任用
要聞 8小時前
佈局反獨促統 劉結一料接掌國台辦
要聞 8小時前
中國式表決 只有贊成沒反對
要聞 8小時前
點滴：益一帶一路媒體冷待港媒外媒
要聞 8小時前
權鬥不止 加開會議商名單習家軍攻陷中委搶要職
要聞 8小時前
十九大中委習家軍
要聞 8小時前
減改革阻力 央企高層無份
要聞 8小時前
李源潮出局 共青團派沒落
要聞 8小時前
李小鵬坐正 仕途看漲
要聞 8小時前
被爆貪腐 傅政華照升
要聞 8小時前
【習權時代】一中全會今舉行 七常委齊亮相
即時兩岸 5小時前
【習權時代】博聞社：郭聲琨將接掌政法委 孟建柱婉拒做國家副主席
即時兩岸 4小時前
【習權時代】形容中共「硬反獨軟促統」 呂秀蓮：不可掉以輕心
即時兩岸 2小時前
【習權時代】七常委名單曝光 栗戰書趙樂際入常
即時兩岸 43分鐘前
【習權新常委】政壇不倒翁 「江派」韓正升呢
即時兩岸 1小時前
【習權新常委】團派汪洋敢言 曾與薄熙來隔空戰「罵娘論」
即時兩岸 1小時前
【習權新常委】67歲栗戰書大器晚成 剿周永康令計劃有功
即時兩岸 1小時前
【習權新常委】趙樂際擦鞋上位 大搞習仲勛墓地變革命聖地
即時兩岸 1小時前
【習權時代】七常委分工 栗戰書掌港澳事務
即時兩岸 1小時前
【習權新常委】王滬寧「三朝帝師」 前妻險被日機關策反
即時兩岸 1小時前
【習權新常委】王滬寧想「洗底」? 官媒活動紀錄離奇消失
即時兩岸 52分鐘前
【習權時代】軍委成員「大縮水」變7人 許其亮張又俠任副主席
即時兩岸 22分鐘前
【習權時代】6月隨習訪港 栗戰書不滿接機安排發火
即時要聞 36分鐘前
影響兩岸三地五年局勢習權時代新常委今亮相
要聞 8小時前